# Порядок внедрения сайта
В этом файле описана последовательность действий по внедрению сайта в архитектуре Z-Labs.

## Подготовка
Стартуем сразу после установки Битрикс. Если все сделано верно, то нас будет встречать сообщение о том, что
не найден шаблон сайта.  
1. Создадим шаблон в настройках админ панели.  
2. Для это разместим метку #WORK_AREA# и сохраним шаблон.  
3. Затем применим шаблон к сайту.  
4. Шаблон сохранился в директории - `bitrix/templates`. Перенесем его в папку - `local/templates`.

Все приготовления завершены теперь можно приступать непосредственно к внедрению.

## Внедрение
Внедрение начинается с внедрения Шапки и Подвала сайта.

### Внедрение шапки
Особенностью архитектуры Z-Labs является управление подключаемыми ассетами с помощью отложенных функций.
Это позволяет не подключать лишних файлов на страницу.
Добавьте перед закрывающим тегом `</head>` вывод отложенных функций:
```php 
 echo DeferredFunctions\Asset\InlineStyles::show();
 echo DeferredFunctions\Asset\InlineJs::show();
 
 if ((new BxFrontendChecker)->needAddFrontend()) {
        ZLabs\App::CMain()->ShowHeadStrings();
        ZLabs\App::CMain()->ShowHeadScripts();
        ZLabs\App::CMain()->SetPageProperty('needBxStyles', 'Y');
    } 
```

Далее перенесите верстку из файла - `sites/verstka/header.php`, замените вызовы mustache-шаблонов на соответствующие 
битрикс-компоненты.

### Внедрение подвала
В шапке мы разобрались с выводом ассетов, которые необходимы в первую очередь. Файлы, которые необходимо подключать
отложено, подключаются в подвале сайта. Для этого перед закрывающим тегом `</body>` добавьте:
```php
echo DeferredFunctions\Asset\DeferredStyles::show();
echo DeferredFunctions\Asset\DeferredJs::show();
echo DeferredFunctions\Asset\AsyncJs::show();
```

Далее перенесите верстку из файла - `sites/verstka/footer.php`, замените вызовы mustache-шаблонов на соответствующие
битрикс-компоненты.

### Подключение ассетов 
Подключение файлов на страницу осуществляется по-средством отложенных функций. Для примера возьмем подключение общего 
бандла - `common`, который содержит стили и скрипты для шапки и подвала.  
Добавьте следующий код в файл - `index.php` после подключения шапки.  

```php 
ZLabs\App::inlineCss(['bundle-common']);
ZLabs\App::deferredJs(['bundle-common']);
```

Достаточно написать название бандла (его можно посмотреть в файле `entry.php`) или путь к локальному или удаленному файлу

В результате должна получится пустая страница с шапкой и повалом, которые выглядят, как на сайте с версткой.  

### Порядок дальнейшего внедрения
1. Создаем раздел сайта;
2. Подключаем соответствующие бандлы (бандлы можно посмотреть в файле с версткой);
3. Копируем верстку из папки - `sites/verstka/`;
4. Заменяем верстку, mustache-шаблоны на соответствующие битрикс-компоненты. 
